即將有一大批蝗嚟香港 新 iPhone 係大陸貴到痴線

每年新 iPhone 推出，總會引起炒風，大量內地黃牛都會以高價直接在香港收購全新 iPhone，這是因為香港得零售價比內地低，而且也比較多貨，如無意外今年仍舊會引起炒風，不過又沒有往年吸引？我們先來比較以下中港兩地的 iPhone 8、iPhone 8 Plus 以及 iPhone X 的建議零售價。

中國售價
iPhone 8：¥5,888（64GB）/ ¥7,188（256GB）
iPhone 8 Plus：¥6,688（64GB）/ ¥7,988（256GB）
iPhone X：¥8,388（64GB）/ ¥9,688（256GB）

香港售價
iPhone 8：HK$5,988（64GB）/ HK$7,288（256GB）
iPhone 8 Plus：HK$6,888（64GB）/ HK$8,188（256GB）
iPhone X：HK$8,588（64GB）/ HK$9,888（256GB）

中國售價（換算港幣匯率）
iPhone 8：HK$7,040（64GB）/ HK$8,594（256GB）
iPhone 8 Plus：HK$7,999（64GB）/ HK$9,550（256GB）
iPhone X：HK$10,029（64GB）/ HK$11,583（256GB）

中國地區若將人民幣兌換成港幣，幾乎每一款都比在香港購買貴 HK$1,500，其中 iPhone X，香港地區購買僅需 9,888（25GB），但中國購買卻需要 HK$11,583，比香港購買貴 HK$1,695，相信屆時亦會有一大批內地消費者來往香港購買新 iPhone。

炒機狗

越多人炒越好

等班炒狗爭餐飽

25GB?

但係大陸有舊換新計劃同埋12個月分期